


// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
  numb: 1,
  question: "الأدارة المسؤلة عن أتخاذ القرارات الأستثمارية والتمويلية والقيام بعملية التخطيط المالي وتنمية بعض المعايير الرقابية للوقوف علي حقيقة المركز المالي للمنظمة هي.........",
  answer:"الأدارة المالية",
  options: [
    "ادارة الموارد البشرية",
    "ادارة التسويق",
    "أدارة الأنتاج",
    "الأدارة المالية",
  
  ]
},
{
  numb: 2,
  question: "اذا استطاعت المنظمة توفير مبلغ 200000ج بينما الأحتياجات المالية 150000ج , الفائدة 20% , تكلفة الفرصة البديلة 30% فأن التكلفة الحقيقية هي........ ",
  answer:"25000",
  options: [
    "10000",
    "25000",
    "150000",
    "200000",
  
  ]
},
{
  numb: 3,
  question: "أذا علمت أن رأس المال المدفوع 100000 ج , أرباح محتجزة 20000 ج , زيادة رأس المال 80000 ج , فأن القدرة علي السيطرة تساوي.........",
  answer:"60%",
  options: [
    "60%",
    "50%",
    "30000",
    "70000",
  
  ]
},
{
  numb: 4,
  question:".......تهدف الي قياس نتائج الأعمال من ربح أو خسارة خلال المدة التي تعد عنها", 
  answer:"قائمة الدخل",
  options: [
    "قائمةالأيضاحات المتممة للميزانية",
    "قائمة الدخل",
    "قائمة المركز المالي",
    "قائمة التدفقات النقدية",
  
  ]
},
{
  numb: 5,
  question: "في حالة تمويل الأستثمارات قصيرة الأجل من مصادر طويلة الأجل يحدث.......",
  answer: "عسر مالي فني",
  options: [
    "عسر مالي حقيقي",
    "عسر مالي فني",
    "تتحمل المنظمة تكلفة أضافية",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 6,
  question: "أن تتحمل المنظمة التكلفة أضافية",
  answer:"صح",
  options: [
    "عسر مالي فني",
    "أن تتحمل المنظمة التكلفة أضافية",
    "عسر مالي حقيقي",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 7,
  question: ".......تقيس مدي قدرة المنظمة علي الوفاء بالتزامتها المالية العاجلة.",
  answer:"نسب السيولة",
  options: [
    "نسب الربحية",
    "نسب السيولة",
    "نسب المديونية",
    "مجموعة نسب كفاءة النشاط",
  
  ]
},
{
  numb: 8,
  question: "....... تعكس القدرة علي المحافظة علي الأموال المستثمرة والعمل علي ترشيدها. ",
  answer:"نسبة المديونية",
  options: [
    "نسب الربحية",
    "نسب السيولة",
    "نسب المديونية",
    "مجموعة نسب كفاءة النشاط",
  
  ]
},
{
  numb: 9,
  question: "....... تعكس كفاءة أستخدام الأموال المستثمرة(الأصول).",
  answer:"نسبة كفاءة النشاط",
  options: [
    "نسب الربحية",
    "نسب السيولة",
    "نسب المديونية",
    "نسب كفاءة النشاط",
  
  ]
},
{
  numb: 10,
  question: "تعكس موقف الربحية في المنظمة.",
  answer:"نسب الربحية",
  options: [
    "نسب الربحية",
    "نسب السيولة",
    "نسب المديونية",
    "نسب كفاءة النشاط",
  
  ]
},
{
  numb: 11,
  question: "تقيس مدي كفاءة الأدارة في أستخدام اصولها وتوليد مبيعات منها.",
  answer:"دوران الأصول",
  options: [
    "معامل تغطية الديون",
    "هامش مجمل الربح",
    "معدل التداول",
    "دوران الأصول",
  
  ]
},

{
  numb: 20,
  question: "............ هو ماتحصل عليه المنشاءة من الموردين في صورة مشتريات أجله",
  answer:"الأئتمان التجاري",
  options: [
    "الأئتمان المصرفي",
    "الأئتمان التجاري",
    "الأسهم العادية",
    "السندات",
  
  ]
},
{
  numb: 21,
  question: "......... هو القروض التي تحصل عليها المنشأت من البنوك لمدة قصيرة.",
  answer:"الأئتمان المصرفي",
  options: [
    "الأئتمان المصرفي",
    "الأئتمان التجاري",
    "الأسهم العادية",
    "السندات",
  
  ]
},
{
  numb: 22,
  question: "........ هو الجانب الأيسر من قائمة المركز المالي",
  answer:"هيكل التمويل",
  options: [
    "التدفقات النقدية",
    "هيكل التمويل",
    "الأيرادات",
    "صافي الربح",
  
  ]
},
  {
  numb: 23,
  question: "........ عبارة عن سند ملكية مشاع يحصل علي عائد اذا تحقق ربح.",
  answer:"السهم العادي",
  options: [
    "الأئتمان التجاري",
    "السهم العادي",
    "الأئتمان المصرفي",
    "السند",
  
  ]
},

{
  numb: 24,
  question: "........ عبارة عن سند ملكية مشاع يحصل علي عائد سنوي ثابت.",
  answer:"السهم الممتاز",
  options: [
    "السهم الممتاز",
    "الأئتمان التجاري",
    "السهم العادي",
    "الأئتمان المصرفي",
  
  ]
},
{
  numb: 25,
  question: "........ هي القيمة المنصوص عليها في العقد والمدونة علي السهم.",
  answer:"القيمة السهمية",
  options: [
    "القيمة الدفترية",
    "القيمة السهمية",
    "القيمة السوقية",
    "القيمة التمويلية",
  
  ]
},
{
  numb: 26,
  question: "هي قيمة حقوق الملكية - بخلاف الأسهم الممتازة - مقسوما علي عدد الأسهم العادية المصدرة. ",
  answer:"القيمة الدفترية",
  options: [
    "القيمة الدفترية",
    "القيمة السهمية",
    "القيمة السوقية",
    "القيمة التمويلية",
  
  ]
},
  {
  numb: 27,
  question: "........ هي قيمة السهم في سوق رأس المال.",
  answer:"القيمة السوقية",
  options: [
    "القيمة الدفترية",
    "القيمة السهمية",
    "القيمة السوقية",
    "القيمة التمويلية",
  
  ]
},
  {
  numb: 28,
  question: "تتسم......... بأنها تحقق دخلا ثابتا ولها تاريخ استحقاق.",
  answer:"السندات",
  options: [
    "الأئتمان التجاري",
    "الأسهم الممتازة",
    "الأئتمان المصرفي",
    "السندات",
  
  ]
},
  {
  numb: 29,
  question: "....... هي المخاطر التي ترتبط بقرارات الأستثمار وهيكل الأصول.",
  answer:"مخاطر الاعمال",
  options: [
    "مخاطر الاعمال",
    "المخاطر المالية",
    "المخاطر الكلية",
    "مخاطر طبيعية",
  
  ]
},
  {
  numb: 30,
  question: "........ هي المخاطر التي ترتبط بقرارات التمويل وهو مايطلق عليها الرفع المالي.",
  answer:"المخاطر المالية",
  options: [
    "مخاطر الاعمال",
    "المخاطر المالية",
    "المخاطر الكلية",
    "مخاطر طبيعية",
  
  ]
},
  {
  numb: 31,
  question: "....... عبارة عن كشف يتضمن المقبوضات والمدفوعات النقدية لمنظمة الأعمال وكذالك الفائض أو العجز النقدي لهذه المنظمة خلال فترة زمنية مستقبلية.",
  answer:"الموازنة النقدية",
  options: [
    "قائمة الدخل التقديرية",
    "الموازنة النقدية",
    "قائمة المركز المالي التقديرية",
    "الموازنة الأستثمارية",
  
  ]
},
  {
  numb: 32,
  question: "....... قائمة تحدد الأيرادات المتوقع تحقيقها خلال فترة زمنية معينة والمصروفات المتوقع أن تنفقها في سبيل تحقيق هذه الأيرادات أو الربح أو الخسارة المتوقعة.",
  answer:"قائمة الدخل التقديرية",
  options: [
    "قائمة الدخل التقديرية",
    "الموازنة النقدية",
    "قائمة المركز المالي التقديرية",
    "الموازنة الأستثمارية",
  
  ]
}, 
 {
  numb: 33,
  question: "قائمة توضح الممتلكات(الأصول) المتوقع وجودها في تاريخ معين مستقبلا ومصادر تمويلها(الخصوم ورأس المال)المتوقعة",
  answer:"قائمة المركز المالي التقديرية",
  options: [
    "قائمة الدخل التقديرية",
    "الموازنة النقدية",
    "قائمة المركز المالي التقديرية",
    "الموازنة الأستثمارية",
  
  ]
},
{
  numb: 34,
  question: "....... عندها يتساوي الأيرادات الكلية مع التكاليف الكلية.",
  answer:"نقطة التعادل",
  options: [
    "التكاليف المتغيرة",
    "التكاليف الثابتة",
    "نقطة التعادل",
    "التكاليف الكلية",
  
  ]
},
{
  numb: 35,
  question: "........ هي التكاليف التي تتحملها المنظمة سواء كانت تعمل أو لا تعمل.",
  answer:"التكاليف الثابتة",
  options: [
    "التكاليف المتغيرة",
    "التكاليف الثابتة",
    "نقطة التعادل",
    "التكاليف الكلية",
  
  ]
},
{
  numb: 36,
  question: "....... ترتبط بحجم الأنتاج صعودا وهبوطا.",
  answer:"التكاليف المتغيرة",
  options: [
    "التكاليف المتغيرة",
    "التكاليف الثابتة",
    "نقطة التعادل",
    "التكاليف الكلية",
  
  ]
},
{
  numb: 37,
  question: "اذا علمت أن سعر بيع الوحدة 500ج , التكلفة الثابتة 4 مليون , التكلفة المتغيرة للوحدة 250ج , فأن نقطة التعادل بالوحدات هي.......",
  answer:"16000 وحدة",
  options: [
    "800000 ج",
    "16000 وحدة",
    "800000 وحدة",
    "4000 ج",
  
  ]
},

{
  numb: 38,
  question: "اذا علمت أن سعر بيع الوحدة 500ج , التكلفة الثابتة 4 مليون , التكلفة المتغيرة للوحدة 250ج , فأن قيمة نقطة التعادل هي.............",
  answer:"8000000 ج",
  options: [
    "800000 وحدة",
    "8000000 ج",
    "16000 وحدة",
    "4000 ج",

  
  ]
},
{
  numb: 39,
  question: "...... هي الحالة التي تكون المنظمة غير قادرة علي سداد ألتزامتها في الأجل القصير بالرغم من أن اجمالي الأصول يفوق أجمالي الألتزامات",
  answer:"العسر المالي الفني",
  options: [
    "العسر المالي الفني",
    "الأفلاس",
    "العسر المالي الحقيقي",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 40,
  question: "...... هي الحالة التي تكون المنظمة غير قادرة علي سداد ألتزامتها في الأجل القصير بالرغم من أن اجمالي الأصول يقل أجمالي الألتزامات",
  answer:"العسر المالي الحقيقي",
  options: [
    "العسر المالي الفني",
    "الأفلاس",
    "العسر المالي الحقيقي",
    "لا شئ مماسبق",
  
  ]
},
{
  numb: 41,
  question: "...... هو التمويل الذي يؤدي الي زيادة قيمة المنظمة عن طريق تخفيض تكاليف التمويل مما يساعد علي زيادة قيمة السهم.",
  answer:"هيكل التمويل الأمثل",
  options: [
    "حقوق الملكية",
    "هيكل التمويل الأمثل",
    "هيكل الرأس المالي",
    "قائمة المركز المالي التقديرية",
  
  ]
},
{
  numb: 42,
  question: "....... أحد اساليب التحليل المالي حيث أنها توضح للمنظمة كافة الموارد المالية التي حصلت عليها خلال فترة زمنية معينة وكيف تم استخدام هذه الأموال وبالتالي يمكن الحكم علي مدي كفاءة الأدارة في أستخدام الأموال.",
  answer: "قائمة مصادر الأموال واستخداماتها", 
  options: [
    "الموازنة النقدية",
    "قائمة مصادر الأموال واستخداماتها",
    "قائمة المركز المالي التقديرية",
    "نسب الربحية",
  
  ]
},
{
  numb: 43,
  question: "تعد الزيادة في الأصول(بخلاف النقدية) والنقص في الألتزامات من .......",
  answer:"استخدامات الأموال",
  options: [
    "استخدامات الأموال",
    "مصادر الأموال",
    "هيكل رأس المال",
    "العسر المالي الحقيقي",
  
  ]
},
{
  numb: 44,
  question: "تعد الزيادة في الدائنون من ......",
  answer:"مصادر الأموال",
  options: [
    "نسب المديونية",
    "مصادر الأموال",
    "استخدامات الأموال",
    "مؤشرات الأفلاس",
  
  ]
},

// {
//   numb: 1,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 2,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 3,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },{
//   numb: 4,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 5,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 6,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 7,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 8,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 9,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 10,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 11,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 12,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 13,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 14,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 15,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 16,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 17,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 18,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 19,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 20,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 21,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 22,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 23,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 24,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 25,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 26,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 27,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 28,
//   question: "",
//   answer:"خطأ",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 29,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 30,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 22,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },
// {
//   numb: 22,
//   question: "",
//   answer:"صح",
//   options: [
//     "صح",
//     "خطأ",
  
  
//   ]
// },

];

// Shuffle questions array
questions.sort(function() {
  return 0.5 - Math.random();
});



// Select the first 30 questions
questions = questions.slice(0, 30);

